{
    "question": "16. Amati dengan seksama gambar berikut!    Aktivitas gerak yang dilakukan adalah....\r\nA. ayunan tangan memutar\r\nB. langkah silang\r\nC. gerak langkah keseimbangan\r\nD. berirama\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pertanyaan?  <em>Gambar</em><em> </em><em>nya</em><em> </em><em>mana</em><em>?</em><em> </em></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "prinsip-prinsip-beladiri-dalam-pancak-silat-kecuali-423",
            "question": "Prinsip-prinsip beladiri dalam pancak silat, kecuali...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidaknpercaya diri dan takut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#<strong>M</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>F</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>O</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>H</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-salah-satu-klasifikasi-jalan-raya-adalah-342",
            "question": "Berikut salah satu klasifikasi jalan raya, adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jalan umum untuk semua desa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "olahraga-renang-baik-dilakukan-untuk-melatih-a-kekuatan-b-pe-737",
            "question": "Olahraga renang baik dilakukan untuk melatih...    a. kekuatan\r\nb. pernafasan\r\nc. kestabilan\r\nd. kecerdasan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pernafasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tolong jadikan jawaban tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-alat-bantu-yang-bisa-digunakan-dalam-pertolongan-diair-551",
            "question": "6 alat bantu yang bisa digunakan dalam pertolongan diair",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Pelampung</p><p>2. Teropong</p><p>3. Tandu lipat</p><p>4. Oksigen dan tas medis</p><p>5. Tali</p><p>6. Pengeras suara </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-pinggul-dapat-bergerak-dengan-baik-pada-saat-jalan-cepat-ma-259",
            "question": "Agar pinggul dapat bergerak dengan baik pada saat jalan cepat, maka otot pinggul",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maka otot pinggul harus punya pinggul</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo gak punya pinggul tidak bisa melakukannya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-yang-tidak-perlu-mendapat-perhatian-dalam-mempelajari-sen-218",
            "question": "Hal-hal yang tidak perlu mendapat perhatian dalam mempelajari senam lantai adalah:\u00a0*    4 poin\r\n\r\na. Hendaknya selalu menggunakan matras atau tempat yang aman.\r\n\r\nb. Letakkan matras jauh dari dinding atau benda-benda lain yang akan menyebabkan benturan.\r\n\r\nc. Sebelum melakukan pembelajaran senam lantai hendaknya melakukan senam pemanasan yang cukup.\r\n\r\nd. Sebelum melakukan senam lantai, diharapkan sudah mengenali berbagai macam senam prasyarat\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D)sebelum melakukan senam lantai,di harapkan sudah mengenali berbagai macam senam prasyarar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkenaan-telapak-tangan-pada-bola-yang-benar-pada-saat-melakukan-831",
            "question": "Perkenaan telapak tangan pada bola yang benar pada saat melakukan gerakan servis bawah    bola voli adalah...\r\nA.Bagian bawah bola\r\nB Bagian atas bola\r\nC.Bagian depan bola\r\nD. Bagian samping bola\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A jawabannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kalau gk slh  </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Bagian bawah bola</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p>Jadikan jawaban tercerdas ya</p><p>^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemain-bola-voli-dinamakan-secara-468",
            "question": "Pemain bola voli dinamakan secara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Permainan Bola Voli dimainkan secara beregu/Tim, dimana kedua tim akan berlawanan untuk mendapatkan point kemudian meraih kemenangan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dina-membuat-konektor-masker-sebanyak-12-buah-selama-2-jam-jika-301",
            "question": "Dina membuat konektor masker sebanyak 12 buah selama 2 jam. Jika untuk membuat konektor masker sebanyak 18 buah, maka waktu yang dibutuhkan adalah \u2026.    A\r\n5\r\n\r\nB\r\n6\r\n\r\nC\r\n3\r\n\r\nD\r\n4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>12 buah, 2 jam</p><p>18 buah, x</p><p></p><p>Perbandingan sama nilai, semakin banyak yang dibuat semakin banyak pula waktu yang dibutuhkan</p><p></p><p>[tex] \\frac{12}{18}  =  \\frac{2}{x}  \\\\ 36 = 12x \\\\ x = 36 \\div 12 \\\\ x = 3[/tex]</p><p>Jadi, waktu yang dibutuhkan untuk membuat 18 konektor masker adalah 3 jam. Semoga membantu! </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. 3 jam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>12:2 = 6 perjam, maka dina dapat membuatnya 6 buah perjam, </p><p>lalu 3jam \u00d7 6buah = 18 buah selama 3jam</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-kerja-sama-dalam-permainan-sepak-bola-ditunjukan-dengan-416",
            "question": "Nilai kerja sama dalam permainan sepak bola ditunjukan dengan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Memberi umpan pada teman di depan gawang lawan</p><p></p><p>semoga membantu^_</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}